(討論)今年諗住報non jupas既入黎

有咩問題係到問 盡量解答
利伸, 升左U

想入bu
但好似咩都未準備好咁

自資學士學位可唔可以tran上三大

難過asso爆四

UGC HD year2想駁入UGC degree係咪會比較難

Trans u係咪都報non jupas

樓豬所謂嘅non jupas是咪只包括走後門
如果ib/gce考生問問題 又有無人答到

PolyHD求指教

asso 第二年走洗唔洗3322

可以,GPA夠高就得

通常都係報完,有interview先準備嫁喎

好驚會miss左個日子

想問下係唔係HD year1就應該報

如果year2上year3 報hku 讀business , 應唔應該報early round?如果第一round冇offer會唔會可以in埋下一round? yr1 gpa 3.9幾

有冇人喺外國未讀完就non jupas返到嚟?

想讀浸大同教大pe
唔知有無人知大約幾分入到?

三大要 其他唔洗

Asso仔想第一年走有咩指定條件

Hkcc soc sci year2 cgpa3.79
打算報polyu新開top up data science 或者cu/city enf
準備1月考ielts
想請問會唔會連interview機會都無？
愈讀愈覺得自己唔係soc sci既材料

early round如果冇，佢會自動轉你落main round

利申：yr2上yr3 BSocSc

如果報hku,佢叫我考ielts既話限期係幾多月之前?
同埋考dse又得唔得?
利申engine

Dse 得18(2016)
想第一年走有冇可能？
我Hkcc engin

你問下連登IB/GCE既人有幾多

Thei surveying 想trans走
求建議

city asso>city
poly hd>poly係易D
其他就睇GPA啦,同ASSO/HD睇齊

唔得,中英有3係基本, 唔係機會細好多

可以報住幾間先,因為你唔知自己係咪爆4

hku報main round啦,early round都冇咩機,不過early round冇你份就會放你去main round

好似有 但間外國U排名唔差

爆到4既咩都得

總之英文一係dse 3 一係ielts,未考成績寫pending/sd email過去話會考,
出完condition offer通常係dse lv3/ielts6/6.5咁上下,只要你係sem4左近考到就得
dse就等7月放榜

我覺得poly就咪博啦,始終你咁既GPA係入硬嫁啦,你報D唔關事既科,死左都冇得怨,想轉既其他U報其他囉

係呀

自資報non jupas 機會大唔大

GPA>3.5 報左冇壞

想問如果中文冇3係要報igcse定係gcse??

而家讀緊sssdp課程year1可唔可以報？

識幾個ou，一個明愛自資degree 既人
經non jupas入hku nursing
不過幾難

佢地係direct entry定要由year1再讀起

Dse 18 有33223 想報non-jupas Asso上ugc
應該幾時準備 又應該準備咩野 有無大慨流程

gpa 3.46 science 有無機入city UGC

幾時開始報得？

Year1 gpa3.8 英文得2
想上返hku science係咪ielts要7

因為我sem1讀過elementary stat幾有興趣，準備sem 4 elective 揀stat嚟睇下自己啱唔啱繼續讀落去
而econ就一直都有興趣，dse有5

想問吓最尾個句'想轉既其他U報其他囉'係咩意思
我真係好唔鐘意讀soc sci

太空socsci year2 major behavioural science
year1 cgpa3.75,
除左psychology同sociology，有冇邊間socsci相關嘅科會穩啲？未搵到一科真係好想入嘅

中文2有冇影響
除左考dse仲有咩方法補救(唔識範文
想報社科邊間最易入
冇interview既科係咪最好唔洗報?(我gpa唔係好高
唔該晒

HD入返city係咪多數都係得year2?

之前喺其他post問過 但問得唔係幾好
再問多次先
依家讀緊hd year2
高中嗰3年喺外國讀
報non jupas嗰陣 仲會唔會睇我喺外國高中grade 12嘅成績

係啊

HKU LV3/6.5 for sci

想問下讀building studies gpa around 3.7升返八大construction management有關嘅科機會大唔大？
因為我見non jupas city or poly個網可以入year3收得16－20個人
利申：i大仔

因為HKCC最易上POLY,你無謂搵個最大機會入UGC既學校走去博,反而,CITY果D任報就博都得,你要記住你依2年係博殺上返U,萬1你博輸左既,你2年就白白冇左

剩睇HD/ASSO,同中英文成績啦

POLY個網D位唔岩嫁,佢年年改,唔洗理

search我之前D POST,就有

有

樓主功德無量 謝 但入到既機會大唔大

自資學士 求轉八大任何課程學位
有咩好介紹或者門檻低啲易入啲嘅

interview有咩可以準備
好怕衰interview

喺外國冇讀過中文
grade 12英文科成績又唔好得幾多(我以前嗰度冇公開試制度所以就計平時分,但係滿分100我就得50幾分)
喺香港考ielts又得6.0(speaking更加得5.0)
對香港本地高中3年嘅中英文科同dse又完全冇概念
點搞好

我會報city啊，不過係報econ
其實我係想知asso社科,non jupas報非社科degree，即係商科或者理科既成功率係咪好低？會唔會連interview機會都無？

感謝你既解答

sf degree求救

好似聽講過early冇既有機會連main都冇，係真既？

CITY報晒你鍾意既科都得,唔分choice所以冇問題,其他就要穩陣為主

假的,自動落main round

照報,有D U已經唔洗理中文
不過係有好過冇姐,冇都唔洗驚,ielts最好6.5啦

依家冇,POLY 收小左好多人,好多水泡科都3.3+
再低就一係你有特別野吸引到佢/佢隨機收

有3.7+就OK嫁啦,INTERVIEW唔好太7,唔小IVE仔衰INTERVIEW,去到口啞啞,
一句完整英文都講唔出,點收你呀屌

top up易好多

8大想trans u入返中大港大係咪爆4都唔掂？

呢度係asshole/sf 走後門討論區
邊會識答ugc trans u嘅嘢

想知hku non ju會唔會考慮/叫你補埋sem3既成績先出conditional offer
因為往年佢都比較早deadline
Ps year1 cgpa得3.6 想放手一博 睇下入唔入到hku socsci

如果dse core有條2一定要洗底
City 有啲科見你有2就interview 都唔比，理得你gpa幾高都好

唔係呀嘛 中文2左無考試 諗住報教大架

唔該哂巴打
報嗰時佢睇ielts既分數係咪只會睇overall 定係會睇返入面每項既分數?

通常係過左SEM3先叫你IN

UGC 轉 UGC 係教資會上係反對,而你UGC一TRANS左去第2間學校,你本身資助左個學位就會冇左,而你TRANS果間既大學就要自己嘔筆錢出黎資助你
,所以點解UGC轉UGC會咁難,但你爆得4,其實係有機會既,所以報左都無所謂,都係幾百蚊姐

仲有,你個DSE會拎黎做參考成績,仲會佔大比重

通常唔會理,condition會寫到明係overall定each component嫁啦

咁dse分同lowest仲差2，3分有冇機

讀緊Cie Srs year 1
想升返上 bu perm
Dse 4c1x 16 但中文二撚左
如果今年retake 中文加多科
預計中文有三嘅話 gpa大概幾多先可以升返上去

幾時要開始搞

16dse 中文得2
cgpa啱啱過3想上city ugc，係咪就算sem3 4爆都好微機會？
如果最後gpa大概3.2-3.3左右有咩ugc有機？
唔該曬

漏左講
讀緊cie傳理year2 想上city creative media
嚟緊18dse想考返中文
假設有3會唔會有大啲機會？
唔該曬

想問讀top up係咪冇咩用？

今年yr2 中文2 無考試
係咪都照報non jupas 再去考試都ok?定係趕唔切

Poly都3.3邊啲科我3.5+ 好撚想轉呀屌
City會唔會好少少?

樹仁仔想tranU

DSE成績444343

如果轉同一個學系會唔會易啲

asso上左sf yr3，想tran返8大ugc 求文科水泡

Hd今年已經上返ugc 但係讀讀下發現唔係好啱自己 用返hd成績(唔用u嘅gpa)再報nonju得唔得？

咁中文無3可以點

想入教大gpa過3夠唔夠？

有機呀,唔差太遠就得

BU PE 你自己上佢個網睇mean gpa啦

3.2 3.3可以報AIS,IM依類科,因為後期都係鳩派,派中你就爽
其實CITY大包圍就得 200蚊一科,你報10科都冇人理你

冇咩機喎,city cm好似要拍片比佢睇screen左一輪先

趕得切呀 照報都冇問題

SPEED,CIE,OU,3大TOPUP就有用,其他不了

你依個CASE其實拎定幾千蚊出黎報晒8大博下仲好,3.5+其實都無咩問題嫁啦,有得interview就姐係有機會比你,唔洗驚,好多恆大仔都入得返UGC啦

屌你,retake好過啦
入treeu咁睇唔開,文科就讀hd/asso博下啦,博唔到聽講2.5 treeu 都收,諗唔明班人做咩直接讀treeu

GPA係愈高愈好,因為GPA只係其中一個要求,有得in就係神仙

可唔可以講多d 好怯
year2 但retaker reject左lingu UGC offer

CITY大部份UGC INTERVIEW CUTOFF都係3.4咁上下,你只要去到3.5 基本上穩袋interview

講緊sci科

想問city睇唔睇dse分
同埋係咪睇埋sem3 唔過3.5

i大yr1報既話會唔會直接篩走唔睇
只求有u讀 有full cert

睇埋SEM3嫁係

睇你咩科啦

n展

dse呢

今年考IB 留個名先
今年Hku得一round搞到要好早做晒啲嘢

I大 非engine科 cgpa3.3 有冇咩水泡科? (想讀engine)

junior intake同senior intake requirement有冇分別？

有錢仔

冇 IVE除左IT/ENGIN/SCI之外,其他入到UGC既機會係小於10%

讀4年同讀2-3年先畢業既分別

已經唔係點睇,除左英文要合格

過去兩個sem cgpa得2.5幾(我知我廢)
DSE都係得33233 有無可能報到BU self fin?

冇,CIE依幾年都要3以上,有D科收到3.3
你2.5得OU比你報,SPEED都入唔到

engine有得救

邊科ENGIN

追上去3.4左右囉 唔係點

poly top up engineering physics 2.8都有佢盡拉應該上到2.8

今年hkcc year 1
想讀到高gpa搏year one exit
但係中文2左，係咪有個試考完當中文有3?
利申唔想retake dse 中文

yr1走好白痴

ou既top up仲有用過poly既？
因為之後我諗住報個科係poly既top up黎

I mean入學個requirement 會唔會junior intake gpa要求會低啲？

我係文科仔 仲諗住搏下幼教收唔收

中文2左無計

hku early round曬gas，同報main round無分別, 比多自己一個月砌好d個cv同ps好過

要科科A

Poly shtm 會唔會有junior offer 派

睇CGPA嫁

如果同一間報太多科，個professor會唔會知？

突然好有希望
但三大應該都唔得架喇 主要focus bu lu city再大包圍係咪都得
同埋直接上yr3係咪會難啲 因為自己唔介意比人用多兩年 所以應該apply yr1 entry定直接yr3都無問題
感激樓主

year2 hkcc商科 gpa3.4 黎緊呢兩個sem都未必爆到好高既gpa 估計頂多升到3.6 ielts有7 有咩u咩科會比較啱 唔想報錯搞到無ugc讀

想問下課外活動重唔重要
一樣都冇

同問...
不過我得一樣 (engine)

咁我year2先報係唔係都無問題
之前好似有位師兄話year1報名 year2已經開始要面試

edu有機，有報有得in,in得好有offer

淨係眯到dse jupus mean 4c1x果啲
邊度有得睇non jupas stat.

我本身有兩三條片係手，都係做project拍嘅
有條係參加過比賽嘅片，雖然無獎攞
會唔會比較好？定直情要自己私人拍片交比佢？

poly radiography 轉cu可以?

唉

asso>自資 再報ugc機會大？
定我唔報比人知我讀緊自資機會大？

想問下咁多位巴打
如果而家讀緊poly醫療科
但係想trans去中大醫療科
應唔應該報返dse某d科整返靚張cert?

推 樓主miss左我

多謝巴打

佢會有topic比你嫁,可能要自己再拍,又可能唔洗事但叫你交條
你有依D product報都OK嫁

睇GPA,DSE分數,同你想轉果科既DSE分差唔遠,GPA又OK既就有機

有人唔報你讀緊自資,但可能會問你依一年做過咩,你要答得好好睇睇
asso gpa唔差既,唔建議報上去

中大醫療科咪姐係medic
你Retake dse rejupas算啦

相關科係易收D

係咪一定要有3 中文係咪有個國際試都同ielts一樣受大學認證
利申 撻Q文科2左

HD year2 3.0x/4 有無咩社科ugc入到
只求一degree，Lingu city bu有無機？感謝巴打

中文可以唔考既,但CU唔洗報
其他就唔係點理中文,無所謂的

冇機喎,你入NON JUPAS POST睇下,好多社科人3.4都冇OFFER,
你最好追到3.3博下算

就係諗住接返上cu soc work 咁我宜家係咪收得皮

我一條片都無
可以點

唔重要，冇課外活動,cgpa3.14都有4科ugc offer

係 去考IGCES中文囉

可能今年會轉題目,你報完佢會SD EMAIL同你講嫁啦
但你點都要預備下拍片,畫畫既功夫,因為都係依D嫁啦CM

死得 我畫畫都唔掂

咁你報設計系既科黎做咩

假如中文2咗可唔可以asso year 1 升返上ugc??
(利申：讀緊cie)

45分咁易考咩
中文岩岩好3

有冇ching答到我？

未報 我仲考慮緊
我係讀廣告

junior intake gpa要3.7+先得
SENIOR易入D

dse英文2
讀緊cccu yr2日文 gpa我諗都係3.2左右
想入city AIS或者政政 會唔會好難
（好驚sem3 4連gpa3都keep唔到）

另外想知係咪一定都係hd/asso grad嗰年駁返上去？
有冇例子係grad左一年之後再報non jupas上返u
想俾啲時間自己去考日檢 同埋ielts
係咪唔會建議咁做

SPACE AEng Yr1 CGPA 3.2X
UST CS CE係咪冇機
報city BU poly啲program既話夠唔夠

即使year 2都係？

cityu material engine,poly air transportation engin,ust ielm,cu seem,bu green energy

poly bse hd year2 升poly bse degree year3 要幾多gpa

cc marketing
16年dse 18分 英文3左
入city / poly / bu有咩注意
同埋想問巴打，除左ielts，intern既reference letter 同 關於marketing 既證書有冇幫助 感謝

樓主

原來有題目，都好啲
幾驚佢咩都唔俾就咁叫我做
btw除左city同DI仲有邊啲ugc都係讀呢啲？雖然樓上話3.3 3.4大包圍報city都有機會入到，但我唔想為入u求其讀科，想讀返宜家呢科

你都係理大嫁啦

升理大唔難

push 同埋有冇人知有冇ive yr1 就走人嘅例子

有
yr1就被quit u

最遲幾時要考Ielts d大學幾時會睇Ielts 既成績

ive software engineering 2016 grad
gpa 3.4
有冇機入到city cs advanced standing 1 or first year

咩YR1報名,YR2面試
你YR2果陣報咪果個academic year in埋

BU,POLY都好多設計系既科比你報

爆4 ENGIN咪YR1走到

間間唔同,冇得比較,通常就10月-3月到睇application

有小小既

起碼追到去3.4左右先得啦
GAP YEAR係有咁既例子呀

推推麻煩晒樓主

報year3 唔好報year1

突然醒左 cgpa 如果有2.3/4夠唔夠入ou護?or明愛 東華護? 本身讀相關既科hd成日出社會服務同埋求大粒佬寫推薦信 有無機 因為要re科 所以year3先一次過re 今年大把時間搵交學費

你有33222 12分都收

緊係入唔撚到啦屌你
佢地今時唔同往日嫁啦,收人都3.0以上

SPACE aamccs(媒體,文化,創意) yr2
CGPA 3.4
想入bu或者city,有冇機?

絕對有
等收interview

咁樣報咩科好？
睇完之前人地攞到offer 嗰啲個個GPA 都好高
好迷惘

推下先

3.4 唔夠呀,3.6先有
CITY應該有IM既

媒體,文化,創意,依D囉

想問下報cityu tvb year3有冇機
讀緊CCCU Year 2嘅pr，Year 1 gpa 3.7x
DSE 英文level 4，考唔考埋ielts好？
升上去都係想讀communication科，bu係咪比較好但我驚冇機

Poly physiotherapy 收唔收non-jupas

小弟CCCU社科yr2
預自己keep到CGPA3.6
DSE B5 19
有無可能入到CU

同埋報nonjupas有乜程序
通常幾時會可以apply
係咪一open就狗衝去apply?
報City CU nonjupas又有乜攻略?

心急人上

完全無機?

有但難入到飛起

東華，明愛有少少機，好似有人2.5都入到

hkcc year 2 社科gpa around 3.4 IELTS 7.0 DSE 17想問報三大係咪不切實際

同埋八卦一問其實early round有冇分別

唔好晒錢報好D啦 2.3 姐係全部C+左右,你諗下你依2年做過咩
你個分只可以讀外國同香港搞果Dtopup

諗住報 BU 文學士 or LingU 中文 or edU 中文
暫時 hkcc aa year2
上年 GPA 3.0
想知以上三間大概幾多有 interview

btw dse 英文 2
best 5 22分
中國文學5*

edu early round 有報就得有得in,bu同lu早報都應該會有interview

HKCC year2 sociology cgpa3.3
有咩u好推介 入翻poly易唔易
好怕連interview 都冇
利申 中文2想入cu

入bu marketing， year1走 cgpa要幾多大約 唔該巴打

搭單問下 報year3通常係top up喎 好似係 係top up仲報喎報好？

今年好似有
一隻手數得晒
問下中同先

年年都有,jupas 10%位左右啦

UGC year3 唔當topup嫁,
有D就叫UGC TOPUP,剩係開得2年,JUPAS報唔到
認受性其實1Q樣

YR1 你預3.9,4.0依D分位啦

留名

Sem1,2 cgpa 2.6, ietls 10月底考 ,dse 32233
Sem3,4會盡爆，除左三大外，其他大學仲有沒有機會升上去

Personal statement 作用大唔大？

易唔易考 我哋個program leader話考嘅全部係外國人 閉埋眼考得過 係咪真

六月才有得考IGCES 會唔會趕唔切

讀緊cccu社科 yr1
Dse 19分 過33222
有冇可能yr 1 trans hku

同埋點解大家都唔建議yr1 tans
聽人講hku yr 1 收多啲位又係咪真

CIE 商科year 2 cgpa 3.35 想問入教大社科有冇機？

hd year 1 爆左4
有冇機會入牛津/劍橋？

利申16年dse除左中2其他5*

有
識人前年dse得15分 經nonjupas入到Harvard

HD year2 商科 cgpa 3.5x/4 DSE冇full cert
嚟緊嗰2個sem唔知仲會唔會拉低cgpa
係咪都係揀bu lu好啲？
City搏唔搏得過？

太空社科gpa 3.8 dse 中英3左
有冇機入cu中文/hku social science

我aba year 1cgpa 3.91 上年都有報 應該衰interview 想問呢 報大學果個cv其實可以放咩入去 報唔報fast track好😭

Bu ba都好多科架喎
17年bu中文就要3.2先有interview
Sem3爆上3.2啦
你dse個分都有幫助架
同埋點解唔報埋city cah

利申: 你師兄

Aba year2
Cgpa 3.39
UGC係咪冇機

Cccu sem 1, 2 cgpa 2.5
Ielts 6.5
Dse 15 34422

Sem3 應該>3
想問有無得入翻city
Social Science field

Cie 2.6/4 點搞

2.5/4.3 =2.3/4

感謝巴打

你識人trans過u ?

lm

讀緊bba major banking&finance , 報mgt/hrm既科會唔會難入d?

City 鬼係

報non related degree 有咩策略 利申 中5英4 ielts 7

係咪有reference letter 會著數啲?
有冇邊間u特別著重 或是唔會理

依加係asso讀中文 打算報cu bu poly文

想知cu sociology大概收幾多分
同埋如果asso year2讀個major係politics唔係sociology有無影響

冇,3.3X都大把人冇offer

重讀啦

唔識,不過non jupas post年年都有幾單成功

冇,主要睇你博唔博,不過建議CITY先好亂報,其他U要排choice,冇書讀你就仆街了

3大要reference letter其他有冇都得

高小小,UST應該OK喎

HKU SO SCI 英文唔夠,考ielts拎7啦

如果Yr2要上翻UGC
Yr1成績大概要幾多
入First Year同Senior分數分別要幾多

想問ust gbus ib大約要幾分？

IGCES 六月才考會唔會太遲

ou nursing(mental) 有冇人non jupas入 Gpa要幾多

condition offer會等埋你放

咪入Mental爆撚左

YR1 3.7+
YR2 3.0+ 睇科

睇咩CC咩科之喎,bu少位,收人會screen得好勁唔係計GPA
LU就收親生仔,報埋其他啦

外國讀大學點樣入返香港，機會大唔大

入到，過來人
睇你想入邊個系，今年政政都有收幾個cccu

唔係不切實際，睇你報三大咩科

Sociology呢？
CU應該點報？
佢一Open system就狗衝去報？

想問下想yr1升番上city ielts最遲要幾時考？

越早越好
遲下多Project Present先考就唔得你死

冇full cert
有一個elective 2 咗，其他ok
八大 Sf degree yr1 想tran ugc
冇full cert可以報？

上年仲超過9成就業率加上依科dse收分又唔高

讀緊top up degree year3 ，asso 陣cgpa得3.13，有咩科ugc係會收？

聽講asso year two上政政好多時都要由year one 讀起 ？

巴打 無知一問，
ielts既成績係咪可以過左application既 deadline 再後補

想問自資degree gpa 3.43
讀緊acct 可以報邊間邊科會大啲機會成功？
Thank you

gpa 得3多dd,之前jupas rekect lingu translation 好後悔，我呢個分報番lingu translation有無得做? 利申shitty jupas asso

上年space有幾個入左政政都要由yr1讀起

讀完asso讀樹U year2，建議點報法好？

同問sociology
如果今年讀個theme唔係sociology係politics會唔會有影響

樓主宜家讀緊咩

Cocci year2 商科 cgpa 3.58,想問keep 到的話city poly商科有冇機？
另外有冇得揀由year1讀起？

其實真係好想有u life 唔想讀自資，有year2 or year3 entry 既垃圾科都想要

hku 肯定無機，往年都係得一兩個year2 成功，人地高gpa 加英文5以上

其實最遲可以幾時報
可唔可以等埋sem 3成績出左先報？

想讀教大中文教育/bu傳理 有無人知幾分入到?

每間U有唔同deadline

其實横掂都係任你報 點解唔報埋佢？？

報advance offer定main round 好
定係其實無咩分別

有咩三大科係GPA要求冇咁高

呢個到底收唔收asso仔？

有無得講下hku ust poly三間嘅aircraft類嘅gpa要求幾多？

push

POLY好似3.3,有FD上年入左

讀緊某八大cc文科阿蘇仔
dse b5 combined cert有23
第一次考b5都有21
但英文一直得2
嚟緊會考ielts、可能再考多次dse eng

如果想year1入中大文院即走
上返中大year1就得、冇諗過要year2
咁嘅情況樓主覺得成數點？

另外就想問中大advanced offer係咪要有推薦信先可申請？

知唔知最快邊個出成績

係aviation 定嗰兩個top up,因為有幾個

poly BEng in Air Transport Engineering (ATE) 同你個個有無分別?

你呢個好似係top up嚟,jupas無得揀的
好想做aircraft嗰類

hku year1 entry 多 ，好少有year3

有無水泡介紹

Thank you

呢到入面寫ugc 定係 ugc得黎top up ?

咁樣,但我一開始俾link嗰個係ae,嗰個ate好似4不象咁

感謝

ive sem 1,2,3 CPA 3/4 之後盡爆
Building Service Eng
DSE 英文4
有冇科有機

hku im 收3.4-3.7左右 親生仔有加成
cu gender study/老年學
加油

ABA Yr 2 cgpa 3.6X

想Senior Entry 入UST BBA 要幾多先夠？

想問lingu 商科伏唔伏，因為自己而家cgpa得3.1 city Bu poly應該難啲 仲有冇邊間讀商科好啲？
利申：Ive

如果Dse英文有4
想入HKU sosci駛唔駛考埋ielts？
同埋請問cgpa cut off幾多左右？
感謝

其實要點申請？

Ive商唔洗諗UGC,報定OU差唔多

樓主
有無報Nonjupas攻略

真係架
個時一時諗唔開去左報ive好後悔

ive 商科3.1真係算低，有ugc offer已經要還神

ae難入過ate好多，你gpa幾多？

未出
想問下,因為有人話直情唔收

我淨係知我讀engine班frd冇一個有poly ae offer,ust個個就有一個，佢dse24分，cgpa3.4,5月食n手飯

ate反而我同幾個frd都有,cgpa3.1-3.5

如果Sem break先考會唔會太遲？

仲有兩個sem 有啲細科唔岩我考唔到高分

ate會唔會當top up認受性低好多,同埋做唔做到整飛機？
咁ust/hku 個aerospace又係要好高?

求指點

想問bu 商科大約收cgpa幾多？想搵個可以穩入
利申：hkcc 而家cgpa得3.5

Cccu aba cgpa 3.1
黎緊個2個sem應該都係呢啲位
係咪收皮 無ugc讀
利申: 讀咩都無所謂 但求有ugc offer

啱啱咪講咗ust 有frd3.4,dse24分，5月食n手飯之前heaco有搞過職覽會，問過ate可以行scheme a,可能會比三大ae degree低少少認受性

一定要讀返bse degree?

cityu im可以一試

睇吓上唔上到3.3啦，上到都有機入lu

咩engine都得

polyu ate,cityu material eng,ust ielm,cu ie

唉 溫緊書了 尼幾日都頹緊

想問下今年商科year2 cgpa3.8 dse英文3
考ielts 係咪必須? 要大約考幾多分先有3大offer?

前兩科就穩，後兩科博下我自己都係bse hd，cgpa 3.14有前兩科offer

有冇社科JJ

CGPA 3.75 UST or City management 有無可能

咁可能有機 多謝巴打

請問下我讀緊space yr2 bilingual cgpa3.2 會唔會都有機會可以入到city/bu
有full cert英文3既話洗唔洗要考ielts? 係咪可以等到完左sem3先考都未遲 thanks

3.7幾IN得唔著點都有幾個OFFER啦
BU博下,其他U穩就得,有4唔洗考都得嫁啦

你一開始就唔應該報IVE商
8大都唔鍾意收IVE商科,因為班學生屎,教班呀SIR質素又有問題,課程深淺又不一
你入NON JUPAS POST,睇下有冇IVE商入UGC? 有就一定有,但只係最TOP果幾個囉

3大最好7

聽落ate伏伏地,同埋高不成低不就,衝ae

其實可以first choice 擺ae,second choice擺 ate,

Push

聽其他人講到時考慮放me

如果想報嘅唔係本身讀嘅系 新傳轉八大bba 有無機

屌 又係你

me都收得幾高，3.5-3.6，到時你睇你gpa報

Year 1 gpa得2.7，ielts 有8,無dse
自資Year2想轉返8大讀英文又如何呢?

唔該巴打

Hkcc year 1 soc soci 3.3
Cu top up global studies搏得過嗎？
Full certed
Thx

Ielts 8

SPACE Asso Eng 3.26 博 UST CPEG好唔好
好似見有人差唔多情況都入到
係咪唔應該俾咁大希望自己

想問下如果cityu UGC 1091 First year CGPA得2.8,係咪唔洗諗 City Civil入面嗰CEM, 同埋聽人講政政2.8都有機 想問下係咪真

Gpa唔夠高呢，所以想知有無機會如果上返3 gpa，想有ulife

hkcc it仔 cgpa 3.2有冇可能入到cu cs 唔得嘅邊間會易入啲收低啲

hkcc design仔 已經唔望升上poly 只求ling u art 指教下

Hkcc year1
17dse
英文3323》2左(17分)中數通都係4

如果想係year1走 係咪一定要take ielts ?
如果1月考ielts 趕唔趕到non-jupas？
想問埋poly係咪唔收year1 asso

cityu 犯罪學

HKCC Socsci
Year 1 CGPA 3.55
除咗其中一個sem 有張dean list 之外都冇乜突出
同巴打一樣暫時真係未諗到一科好想入嘅

Polyu speed hrm / 外國top up business mgt
邊個好啲 定兩舊都係屎

你係咪CE theme先

Space HM(HD) cgpa3.54 想知入poly Logistic/City social science 機會大唔大。dse中英都冇3，但黎緊會考ielts

Year1經non jupas爆翻上uni係未好渺茫
利申：cccu dse有3322但英文3左諗住報ielts

想問下太空yr2 socio theme cgpa 3.7x dse 中2英3 best5 21中文報左gce 英文洗唔洗報返ielts 入ugc? 同埋博唔博到kongu socsci

cccu bus科year1 cgpa3.85 英文差想入ust business and management係咪冇乜機

讀緊Cie自資yr3 dse英文2左 之後個兩年asso cgpa3.09 經nonju入翻bu或非三大social work 有無機？
或者依年yr3要點先入到
唔該Chingq

記得一年幾年前求offer post見過巴打 幫手推下
我都係讀咗一年asshole升返shitty 有巴絲有嘢想問下都可以問我
利申:business

Poly bse hd yr2 GPA 3.5+
唔想入翻自己department
報其他engine 有冇機？
但英文得2 唔想考

之前個兩年

Asso讀it dse冇m1/2 想入ust math 係咪可以疊埋心水

Hkcc hd升返上poly機會大唔大

hku civil都有機啦

USPACE Year 1 CGPA 3.75 ，升番上UST/CITY management 機會大唔大?

Hku會收英文2咩？
利申識講唔識寫 interview 冇問題

CS都唔得？

Ou nursing hd year1 想問下入poly nursing機會大唔大
申利：gpa3.2 dse英文2

CS theme女仔好似得幾個
你send咗email俾jeff未啊
等佢遲d俾advice

HKUSPACE AENG YEAR1
17dse best5 19 英文2左
想入港大文學士
想問下gpa大約要幾多 同埋如果唔係讀文科會唔會比較難入 因為我係想讀哲學

send咗啦
同埋呢個分夠報City poly咩科
city cde大唔大機會入
如果報BU係咪揀CS CIS之類
中大報engine yr1係咪晒錢

社科cgpa過3其實都有可能嘅
以前就話ais好水泡 但今年non jupas收嘅gpa都幾高
Poly spa/ city ppp 依兩科社科都會係咁俾人棄offer
然後等多陣都有機會接到依啲offer嘅

不過我覺得社科收生標準好難評
多數都睇面試表現多過gpa

16 dse 讀緊自資學士學位yr 2 想入返8大既社科

但yr 1 gpa average得3.0 第1個sem太廢係去到第2個sem爆上3.5

係咪無機

dse 成績 4+1x 19分

HKCC Year 1
17 b5 18
Eng: 5
有冇可能入到cu英文
Gpa大概要爆到幾多
依家有咩要着手準備

利申: 過3322

本廢柴係末代會考生，中五學歷
今年用年長生身份入學8大asso year1
目標係完成大學畢業夢想
如果要升返ugc，請問大前提係咪一定要考返個dse先？

唔使 但你一定要語文達標
最好考返DSE中英文
英文仲有IELTS代
中文就等高手答

IGCSE 好似要中文 A = DSE CHI LV3?

Space yr1 language cgpa得2.8 黎緊個sem諗住爆上去
Dse 中文2左 但係英文有4
如果遲下non ju 報 ling u city 中文系 sem3 要大約最低要幾多gpa

仲有淨係想入8大 有咩水泡科

shitty AIS 超級大水泡

推 求ching賜我力量

City im係咪唔收高gpa
利申Sf degree cgpa3.8

我係Space中文CGPA 3.5x
等到放jupas之後 Ling u先俾ba yr1我(報yr3)
City 睇重interview
過三基本上都有得in

Hkcc cgpa2.65 business sem3係咪要入速大

我SAT

巴打我都係高中三年係外國讀 不過我報year 1 entry

想問下non-jupas 係咪會考慮哂外國個啲entry先

Ais年年都爆喎

數學2都計

2.65真係咪再發夢

3/4? 姐係幾多

jupas 走，我曾經走到但on9 reject 左

唔算太難 利申：廢鳩year one 有兩個offer rejected

Asso讀it
dse冇m1/2
想入ust math 係咪可以疊埋心水

社科有無人試過無full cert無IELTS都有offer？

我第一次報係grade 12升year 1嗰陣 不過失敗咗

非社科 好難入

你本身lingu報咩科?lingu ba 無year 3 entry

2.65好似速大都唔得

咩background 先

Hkcc year2文科 cgpa 3.6
best5 16分
想問下有冇機入到Cu人類學/文研/歷史同Hku文院?
同埋early round報定係main round先報比較好?

City政政水啲定AIS?

Hkcc business cgpa3.5 可以報邊科？

澳洲讀緊high school 想報non-jupas上香港uni 求前輩指路

絕對有
但係你3.6/16分有啲危，你對interview有冇信心？你呢啲case interview定生死

得閒搵你AA assign左既advisor問下意見啦

講真英文5以上Asso神人其實唔少
好好寫你份personal statement
interview一定要表現自己
GPA至少3.5以上

Sf year 1 有冇機會入翻八大

感謝Ching!!

Ugc轉ugc就難到飛起 但係Sssdp nursing yr1有冇機會轉到poly/cu nursing yr1 冇記錯sssdp好似唔係教資會俾資助 情況會唔會俾ugc好少少

hd cgpa 3.8 入到hku咩科?
dse過3322

有冇上咗岸嘅socsci巴打分享下

輕輕推一推

dse 20 有3322 英文3 ielts 7.0 gpa 就3.8

我dse 19 有3322 英4 ielts 7 gpa 得3多dd炸 你有咩offer

Hkcc 商科 cgpa3.25
有咩u同科可以讀

Dse17分 英文4

想問下Ust ce 定 cs 收低d
兩個分別gpa要幾幾多

maggie

樓主入咩U

如果我year 1 報non jupas ，但英文2左，不過IELTS 考左6.5,禁有冇機上ugc

英文2 ielt 6.5 你平時溫乜 有無補習

有補習

我year2想報poly marketing
Dse 英文得2 year1 cgpa 3.2
想問下係咪一定要考ielts 同考到7

我year1 hd想報中大歷史系升上year2
dse24分 英文2
想問下ielts和cgpa要拿幾多先得？

Poly唔一定3322
6.5都得

報Ba呀 我記得係有揀到中文
所以其實我都係報yr1?
利申：報完就冇再上去睇過
有offer先記得報左

今年yr2 dse33444 cgpa 3.69
想入hku/cu science second entry
有冇機 同埋想問下英文得3 洗吾洗考ielts

想問下 yr2 cgpa 3.55 socsci
dse best 5 20 Eng3
有張dean list (除咗打飛機應該冇乜作用）
其他冇野突出
cu global studies 有冇機

我讀緊太空文科yr2 依家CGPA 3.45
想報city translation同ais 係咪冇機
仲有IELTS大概要考到幾多 係咪要7.5先夠?
本身DSE英文有4 如果考得6.5好似好柒

冇interview?

Poly mkt 睇Gpa 大過英文

ielts有6.5嘅巴打到底點樣應付speaking

Hku 報non-related subject係咪無可能

想補番讀緊太空營養

補乜水 求

cc business 科
sem 1 爆過4 , sem 2 屋企有事搞到冇讀過書 搞到CGPA 得返3.2
sem 3 要GPA 幾多先入到POLY / CITY

DSE 有3322 ,英文3, 冇考ielts

冇

poly HD如果CGPA得3.1左右 報其他唔關事嘅科有冇機

補充: 中文2

本身呢科無interview 定你無?btw rejected?

想入Hku socsci senior entry 英文3 ielts 6.5 洗唔洗考多次ielts 拎7 同埋分

City media and communication
BU commu

讀緊某大asso sosci Yr 1，有full cert
DSE中文4英文3咗
要唔要考翻個ielts?
同埋想問下yr1走有咩ugc容易啲入

Cccu bcs cgpa3.64
而家year2 想入返City AIS/ BU有冇機

推推

GPA咁高都要搶AIS

3.45 AIS無問題既
英文4可以接受 當然考得到7.5有少少幫助

Sem 3 拉cGPA到 3.6以上

推多一次
同埋我想問下dse個分係咪會當參考？

thx 巴打

Gpa大概要幾多

HD nursing year 1 gpa3.1x
有冇機博poly cu nursing year 1?
利申 考左igcse 未考ielts

不過我都打定輸數 應該會報
city ais/ppp/crimi poly spa bu socsci 嗰啲

唔試下CU政政？
btw要讀就ppp/spa BU讀文科好啲

希望啦 我自己interview 自問應該ok
係gpa 低

cu 政政好似好多人爭，gpa要求高

CGPA唔過3.7係咪通常入唔到三大

Cccu 文科year 2 留名
Cgpa 3.85, 2014 dse best 5 22分 (eng lv4)考咗ielts 未出結果，但自覺炒炒地（可能得6.5）
Aim hku ba 或者cu English
想問：

1.自己都有信心再考dse eng 可以拎5，好唔好搏？但等到放榜已經7月，過哂application 同interview都應該冇咩用？

2.到時出咗ielts 唔過7的話駛唔駛再考多次？

3. 係咪一定要有ref letter?

4. Hku first round同main around分別在？

唔該哂

想問bu Cityu 中英文2左
洗唔洗補返ielts igcse?

多謝巴打 咁IELTS我睇情況再報啦

社科唔係你想像中咁難升UGC，你KEEP住 3 OR ABOVE + 考IELTS 寫好PS都好大機會有INTERVIEW，你INTERVIEW唔差既話都有OFFER

點解唔好報year 1既？

冇人知道？

Dse 20 (43345)hkcc year1 想入返中大文學士 gpa大約要幾高先夠 同埋如果有得走應該第一年走定第二年走?

輕輕一推

Poly pt 轉ft 得唔得？

我都唔知
係reject左

根本冇人識文科
我果個都冇人答

算啦 求人不如求己

同樣aim中大文院 揮手

3.1-3.2 history 升year 3 有冇機會？

我鄉下人見識少 好想知點升CU year2

又唔講係乜HD 之前有IVE文科問點升UGC都比人串報錯課程

hku space咯

hd year1升上cu year2一定唔得咩請問？

唔得
最基本遊戲規則黎

點解我間學校有人可以yr1升上去yr2雖然係poly u

dse有24分點解唔retake呀
做咩咁傻呀

retake過一次啦，今年take英文加讀hd

我想快d讀完4年課程唔想浪費時間姐，yr2升yr3我無所謂ga，最緊要升到上3大

睇過近兩年KEC天書都冇囉 淨睇入CU year1->year1都係個別例子
其他asso都冇聽過有人year2啦 除左CityU AS1
就算睇埋year3 record都多數係AALH(humanities)上去 HD真係冇乜印象
如果你係HPCC嗰邊 就睇返嗰邊天書啦

（聽講）個asso/HD本身同history冇關的話 就算year2->year1都難

你個分根本英文pass埋就上到岸
唔好雙修啦 讀好啲英文好過啦

仲要由yr1開始讀起

追咗兩年non jupas post
asso year 1 直升ugc year 2 真係未聽過
sorry

雙修
我驚你兩頭唔到岸
想入三大文科 , 兩年cgpa 3.7 就算穏
你dse 比心機啦
25分直入三大文科

我都想，但只retake英文沒太大信心，因為我retake科科都有升grade除左英文，加上hd d野我大部分都讀過所以暫時應付到，而且打算考埋ielts來作保險

依加asso year2(final year) 點解hku 唔比我報directadmission scheme?明明佢話asso final year係報direct

我想engine轉讀ba...
離題少少想問下
天書是咪可以睇到啲人升上u既gpa etc
係既話請問點申請

Engine科 最易入

Sf degree想trans入八大
Best 5 20分，但jupas派唔到band A
想問通常佢睇dse分定GPA分？
我想dse分搏入

未聽過有成功例子 大學tran科就話姐
利申鄉下人

細細力推

Year 2 aviation cgpa 3.78
英文有4，報cu hospitality有冇機
同埋唔肯定hku有咩related既可以報

Aviation 可以報hku ba
Major global creative industries
有成功例子

Hku IM 都得

TreeU

我on9
只想year1升中大year1
咁又得唔得？

冇乜可能

想第一年升
要around 爆4&好interview 表現

三大第一年升
好似要dse full cert喎

ive仔 engine科 cgpa得2.7有咩可以報?

漏左講cgpa係yr1

tree u

有無大神幫幫手

HKU 7穩陣啲

有無大神可以幫幫我

咁有無話每份分卷要幾多以上

因為yr1 既位係jupas位抽10%出黎收non jupas
變相學位小左好多,GPA要求都高好多,同時要同英國ALEVEL,IB班友搶學位,你係PROF你會收個IB/ALEVEL高分既定收個DSE失敗者?

2樣都睇

ENGING就THEI啦
TREE咩U

100%冇機

sf真係睇運,收到interview既話就睇佢睇你順唔順眼

要呀

重讀asso/hd都有D機既

SCI既話HKU 3都OK

咁易入咩

依幾年易左好多啦sci
我果年得3都唔受,我畢業之後即刻受
利伸>3.7

我engine 3.14冇full cert 都博到hku science?

city asso今年升左shitty surveying degree
有咩升學問題可以係到問

佢收晒space sci先 緊係博唔到

親生仔都唔得？

你博ENGIN算啦

hku engine鬼入到咩讀返thei engine算

出到黎都起碼叫有野撈既

小弟gpa 3.17 grad 讀緊八大sf 想轉返city or bu ugc 用asso成績係咪都難？

space cs yr1 3.26 有咩揀
總之八大有咩科揀得儘量list晒出嚟thx

Ive bse 3.6up 我應該點報先穩拎ugc offer？

Ching IVE HD yr 2 , dse冇full cert甚至有1
就算CGPA過3.2係咪都冇機會入U
Ou又好乜都好

hkcc SocSci year 2 Cgpa expect 3.4左右 IELTS 7.0

三大有乜科可以簡

推
Btw仲有d咩水泡科可以揀

推

dse4444433
aba
想入3大/city
gpa係唔係一定要爆4?
好似好難咁
ielts會俾一年自己操 希望有7.5

dse 15 讀緊sf yr1 CGPA 2.9
ietls 要考幾多左右？同埋如果今個Sem 考GPA 3.5有無機中大英文?
或者8大嘅英文系

Hku ba我諗都冇諗過
因為覺得原全唔related
個成功例子係咪你朋友？

冇 但入學果邊話成績可後補（有個直頭同我講等埋放榜都得）
所以我就諗緊用ielts代替底再考次dse eng

到時出咗成績應該照當我fullcert?

我b5有23 想入果科今年最低24 不過英文2

讀緊space嘅hd business
Cgpa3.5x 報city poly bu有冇機？

另外想問city non ju同時報幾科的話
係咪得一科會有interview?

淨係hku ba 同 im可以接受non-related 報
官網有寫

有機

City 可以報好多科
全部申請個別review
唔會淨係得一科有interview

咩s dse,gpa 幾分，daisy or may yung?

你正正常常報嘅話 City Poly Bu都有得IN
不過Poly BU好少會睇你second choice BU甚至會唔睇

City你報好多科嘅話唔會得一科有interview

im 係information management?

Yes

唉頂個個都咁高gpa
太空垃圾，16 dse best5 18分，英文碌左條4返黎，year 2 engine，yr 1 cgpa 3.43，黎緊大概都係呢d分或者可能低少少
最想入ust/cu ee/ce ，係咪太天真？
唔得既話city poly頹科都可以，只求有u讀，求大神指點

施主放棄啦
City/Poly啦，除非你cGPA拉到3.5以上

機會唔大……

engine 點會無

HKU SoSci 3.8先穩
識人3.7X唔收

Cu ust呢？有無話大概幾多叫穩？
講緊ee ce thanks

2. HKU 7好啲
3. 作用有幾大無人知，不過有好過無
4. First round夠GPA(例如＞3.8)出offer先，不過唔夠其實都係Main Round先睇

想問hku ba 係咪真係冇interview?
Cu 中文 cgpa大概要幾多？

唉bu。。poly仲好啦

hkcc business cgpa3.4
（今個sem盡力睇下會唔會上到3.6 )

DSE 中英retake後433333
無考Ielts
除咗IM水泡科 有無可能以3.4-3.6搏到其他穩入科 （甚至CU）

謝謝你

cu ibba/pacc ? 三大business無乜可能

DSE 434443 依加space 文yr2
Cgpa 3.58

想入cu文科有冇機

space

Dse中文最少5
Cgpa>3.8
先有cu 中文interview
HKU ba係冇interview
但唔同major gpa要求都唔同
例如中文差唔多都要>3.9
中史就>3.7x

借朋友acc一問，讀Tree u唔生性走左去雙修，retake失敗左， y1 gpa得3.0，係唔係tran u冇望

Cgpa?

Dse中文最少5？點解 明明jupas都無話一定要
定係你淨係講緊cu ba

利申Dse434444

Cu中文

英國U yr1讀biomedical science 想trans返黎3大 冇考到DSE 讀左foundation GPA係85% 今年會全力讀 chur GPA 如果trans 三大 engine/sci 有無機？

大學好鍾意海歸,你話呢

絲打可唔可以詳細講下 心急人上

Andy 唔係話收哂3.0就唔收咩 你有無上堂ga

LM

本身讀緊三大社科轉去hku sosci有無機
係咪出左sem1 gpa就即刻去報non ju?
同埋gpa有無最低要求個啲

讀緊3大? TRANS U?
1. 睇DSE成績,差太遠唔會收
2. 睇GPA, 太低都唔會考慮
3. 睇interview,in得好先收
4. hku要排choice,只會考慮first choice 打後果D唔會睇

yes

HKU BA major HK Studies大概要幾多cgpa?

自推

如果sem3 gpa上到3.8以上 year1 3.6x 有冇機 真係好想入

Sem 3 3.8好有機會 加油！

補多句
其實3.7X都Ok既，不過3.8以上穩入

讀緊咩都唔知
bba 你想tran u?

hkcc gap year 3.28 商科
有咩科有機？

如果中文2左 就算year2 gpa爆4都入唔到8大

你想講sem 3 semester gpa 定 cgpa 3.8 ??
如果後者即係sem 3 要爆4 喎

hku social science
cgpa 3.8+ ielts 7
有機會
但係好難講穩唔穏
今年有兩個fd cgpa 3.8 冇offer
入咗Cu

Cgpa3.8係指3個sem既平均成績？

係呀....

感謝絲打

加油
照報埋hku
同時做好cu interview 準備

hkcc year 2 acct gpa4 dse 英文得3 ielts 6.5 想入ust bba 洗唔洗重考ielts 拎個7 好似好多人有7

hkcc sociology yr2
cgpa 3.3
中文2
ielts 預 6-6.5
city poly bu 有冇機？
有咩科可讀？

其實可唔可以用ielts6.5代替dse英文3
我dse英文2左
我想係year1 入返ugc 只要係ugc就ok

我Hkcc yr2 cgpa 3.7 讀business program

想問下ust嘅BBA Economics/ BBA Management難入？有冇師兄姐可以講下

我hpcc cgpa 2.92 是咪人生已完 sem3 allin

3.3 可以試吓city ais
不過offer 3.3都係尾嗰班
盡量今年努力啲chur gpa

本身讀緊ou acct
year1 cgpa 3.85
ielts有6分 英文dse3
想問下如果今年trans8大 acct有冇機會?
如果有又邊間大d機會入到同好d
thankyou巴打解答

non jupas可唔可以combine cert?有冇話只限幾多年期？

因為本身dse 2015,想報今年dse 2018補番英文lv3

因為聽日講得2年，但上網又好似冇講到

好似淨係jupas先有講明

有冇好心人幫下我

有無個案分享

ou yr2 BBA sem1:2.65 sem2: 3.7 係咪轉ugc無咩可能？

可以
但Yr1走有7好啲

今年asso business yr2 想入返shitty yr1 應該點做好

讀緊Space nutrition year 2
Cgpa3.6x
但dse英文2左 會考番ielts
想問有冇機入CU/HKU science (nutrition) ?

Socsci cgpa3.6 有無咩3大既科報得過

試下city ppp/ais， poly spa，都唔得既話BU

你呢啲分比較危……Interview定生死機會好大，好好鍛鍊英文同到預備interview，Sosci科好大機會要英文interview

當然推高GPA同你Ielts至少6.5比較好

想撘單問下 cc sosci yr2
cgpa 3.55 full cert 3大以外穩唔穩

我想問下隔一年可唔可以報non jupas
岩岩hd grad冇offer

Space 文科 year2 cgpa 3.55
Keep住嘅話Ais應該穩？
想讀language 同 translation之類嘅 ching有冇推介？
同埋cu hku係唔係冇機？
利申 英文4 冇考ielts

各位巴打，想問下maths, further maths 同 pure maths ial，可唔可以計唔計做三科，可以拎來報non jupas入u。我見其他post好多人話剩係讀maths 同 further maths，我查過資料，話pure maths同further maths, maths 讀既野接近一樣，所以問下有冇得咁特別計做三科報non jupas。

如果唔得，我應該揀phy，econ定account易啲?

另外可唔可以pm我，因為我今日先知ial 20號deadline，如果唔清楚可以追問你，感恩

利申:讀緊asso year1想入city maths
dse m2 5 ict 5

Sure

City linguistic
3.55 應該有offer

Pish

中大只睇最近連續三年最好成績
我打過去adm鋤呢個問題
佢地只會答nonju唔再睇dse
但坊間全部都話有暗pen 會睇埋dse

所以呢個問題唔會有答案 只能講nonju極不透明 比dse仲講運

c打 我會吾會識你

bs 唔講幾分啦bs好少人升唔想被起底 比daisy同另一個男人in

今年東華sssdp yr1 底唔差 想轉去poly/hku有冇機？

掂啦
Interview正正常常就ok

有幾多起你底ar, 3.28 個個?

唔好相認

除左poly prop man 有無

除左poly prop man 仲有無其他水泡科 知唔知今年prop man 收幾多

今年asso升sf yr3，下年轉去poly bics得唔得 gpa幾多穩？

講個分出泥會即刻比人認到兼引起公憤

Push
dse 20分full cert英文3咗，目前只係諗到放poly spa，仲有冇咩好放 心理學果啲競爭太大唔敢玩

ppp/poly top up ugc都收唔高 prop man唔知

可以駁吓hku social science
其他Cu sociology , global studies
City psychology, applied sociology , criminology , ppp, ais

姐係fyp present 最高分個師兄la ?

top up ugc 收non related asso 咩

唔係bor,公憤係咪姐係低gpa?

我fyp 再chur 高少少先

過來人？

有啲唔太專既topic就算non related都可以讀既 識人報有科職安健收cond 3.0 edu都收唔高 你可以試下

其實唔需要知 知我係邊個對你無幫助

曬時間探究我係邊個不如去溫定書做好啲功課啦好無
只可以講想穩入city surveying 至少要cg3.3
今年有收3.1 但佢地都係係英文勁或者同prof熟既人

我諗你搞錯咗啲野 佢地應該只係想睇下你咩background 升city 睇吓自己有冇機
多過想起你底

就算爆4

但英文2左

三大商科都冇機？

有d人睇得自己太重要

三大要3322

3.1係bs or qs,你指同prof 熟係ace 定 bst

想知gpa 炸 btw fyp 跟A君係咪放棄得

台灣大學如果sem1有好GPA
有無機會入返BU社科或CityU 全球研究？

今年讀asso yr1 business科 DSE中英有3 best5 19
想yr1走 如果三大city係咪要英文有4？ 即使走到係咪一定入翻yr1

咁I大 MM 科得sem3 cgpa得3.3可以入得邊間

台大定台灣既大學

一定入翻yr1

讀緊cccu asso yr1 cgpa 3.3幾
想入ust cs 有冇機

year2 gpa3.25商科
英文2係咪要考返ielts?
想入city/poly/bu

非三大唔一定要2
不過你GPA得3.2有Ielts會好啲

淡江大學啊

係我反應大左ok?

有人今年fyp 跟a君final present攞左頭3名 跟住啲guideline/source正常都有a range 不過跟得佢通常收皮 因為佢唔多理你地進度點

2個都有

你指咩兩個都有

hkcc engine cgpa 3.4想問有冇咩hku既科可以報

讀緊旅科 year2 cgpa3.67 hku ba有冇機

Ive 仔讀復康hd
想入Ou 既運動及康文管理
or poly 既老人學
CGPA 3.2
最尾個sem 有3.6
會唔會有機入到

OU應該ok
但ive 唔係4.3滿分咩

4.0 滿

同樣engine低你好多分入咗5大頹科

有interview 更好

ust 識人3.6x 入咗

有人差唔多分入一大

hkcc cccu3.4x 穩入5大 但係太空人我唔熟

記住interview 就算engine科都要着得formal

上網睇話engine仔鳩著都得，但係去到人人老西

好彩我都著老西

我space grad3.1x有poly,city offer

著裇衫都ok架

shitty cs 都唔多掂

poly同city既咩科? ( gpa差唔多想有個參考)

同你差唔多但係得3個cityu offer, 0 polyu offer

另外cityu applied phy 似乎收生分數幾低，淨係想入u嘅可以諗諗

engine 嘅話報返cityu engine 更好

另外ust 3.6先叫穩入

聽講cityu cs競爭幾大

Retake 啦
你呢個case tran u無着數 仲難過經asso入
我asso year one cgpa 3.8 dse 20都收到曬city media and comm同 BU commu offer

嗱ust 有啲科唔使咁高都入到

cityu,bu 試吓

engine asso 入 ugc 真係好易
易到好似出cheat

當然會冇咗兩年ulife
不過毒撚讀幾多年都唔會有ulife

利申當年差一分入水泡科

推 有冇人解答到我

我去報到等面試時見到兩個著恤衫，
不過都有打呔

其餘都有著西裝褸，不過有啲著左嘅反而冇打呔，
得一個著得casual

老連都著老西去

我個陣著裇衫西褲都有offer

hkcc yr 1
dse 21 full cert
想入city translation hku ba 或者cu ba

咦咁即係shitty算係救命稻草 ？

poly top up先係，2.8都入到

如果報edu ges 但non related asso應該first round就報？

任何non jupas都應該first round報

其實報nonjupas係咪個system一開就可以apply？
啲First round Main round係咪唔洗理？

心急人上

考3.7以上Year 2再上3大啦
21分Asso算中上，加油

夠GPA當然報First round
唔夠佢都係Main round睇你

如果First round無offer自動落Main?

我想入五大ee咋

唔係engine
咁有啲咩科唔使咁高

ee難啲如果想穩入u可以放polyu engineering physics(optoelectronic)，cityu applied physics

polyu spa

大概要幾多左右先入到五大ee

又要勞煩咁多位巴打
幫fd 問 佢都係hkcc socsci 但唔記得係邊個major
佢year1 cgpa 係3.45
佢唔expect 3大 想問下city 嗰啲穩唔穩陣

佢ielts 7.0

21分喺ASSO都係得中上 ？

好似有frd試過3.1x收到ust ee

想問下GPA中間應該報first round定second round？ 如果係前者但GPA唔夠會唔會直接比人unsuccessful嫁

請問cu business genf 同soc sci genf有咩野分別？
同埋係咪好難入
Hkcc 社科cgpa3.79真係對社科既咩study個類野零興趣，完全揀唔落手
Dse econ5
如果報soc sci genf有無少少機會？

ive 濕尻商科 GPA3.35/4 ielts6.5
恒管穩唔穩陣
sem4如果爆到會有3.41會唔會有ugc搏吓

想問下igcse 中文拎咩grade 先等於dse lv 3?

City Poly non jupas 報名開左未 City上佢個網話closed，Poly入到去冇科簡

好迷茫 3.4x算唔算中間位置

應該就未

算既，穩入cityu ee

12月先開始

大家好
我想問下報nonjupas 個陣係咪upload咗頭兩個sem gpa
到sem3 gpa出咗再upload?

如果等到sem3 (1月中) 出先報 city bu edu nonjupas已經過曬deadline ?

巴打介唔介意講讀緊咩？追post見你話3.1x有幾個offer?

巴打你space asso engine ee theme

係阿 廢柴無得揀

我想問下SPACE ENG 既GPA係咪普遍偏低

year cgpa得3.4，想等sem4個成績出左先報non jupas會唔會太遲
利申：ive仔 science

space hd engine今年grad

非專科course佔6成
必修中英文+科講communication skill嘅科
跟住又要你讀埋晒啲社科文科
真係中晒伏

ASSO係咁,detail請睇我另1個POST

咪黎爭位，btw 你有左degree 仲俾你入?

巴打有咩offer ?

ive仔有冇機會？ sci科

點解唔比我揀

未開始接受報名

information day 自己去問

推 好想入番8大 有冇人比到意見

我國際學生 唔係asso/hd
應該15號就得

點解今年hku咁早deadline
仲要得main round 一round

space nutrition year2 cgpa3.8 報hku science /biomedical science year3有無機?

bms 冇，6901 得

有冇浸大top up人報

美國中學回流香港三大 機會大唔大

SAT 1270分 aim中大BBA

ive civil year 2
想問升ust 既話係由year 幾讀起
同埋poly non ju 係咪26號開始報

填緊ust application，想問岩岩開學冇耐，no of yrs completed要寫幾多年？同埋latest gpa係應該寫yr1 cgpa/ sem2 gpa？同埋cc gpa滿分都係填4定4.5？

利申 hkcc yr2

ive讀ba 咁睇唔開呀巴打。。

year 3爭啲 要3.7幾 因爲asso 讀咩科既人都報得BA
year one仲難 因為佢year one 收gpa 4.0 唔會因爲你asso grad再報而特別調低

有冇人報過ust engine
好想入科大

有冇報番英文

有
等埋gpa先決定報唔報jupas

各位大佬點睇UST GCS Soci?
有無相關資料

Gpa 2.7 ielts 8, sf year 2 去8大英文？
chur gpa 有無機會？

hkcc asso yr 2 想搏poly ot但cgpa應該得3.8
有無機

hd year1 想入u幾時報
宜家報唔得

有冇人知CU Journalism收唔收year 3 entry 如果收大概要幾多gpa
讀緊CCCU Year 2 pr，cgpa 3.7x，DSE >20 ENG Level 4

上8大,睇下open application 既時間就得

唔夠喎

Me too, 我仲未搵到academic referee 同埋 reference，係唔係可以收皮？？

利申：IVE PT HD

如果入hku/cu 文科 dse英文有4 有冇需要考ielts

CU senior entry有得check

我 太空人 year1 cGPA 3.90有UST EE 同CS offer...
我仲記得條友講笑咁話送份聖誕禮物畀我哋
就係兩個offer

讀緊shitty文科 如果有4走喊走到Hku BA
有冇tran過HKU既分享下

year1就有offer
有動力衝gpa了

加油! 我Year 1完左就靠DSE 升2分經Jupas 入教大(嗰陣時仲係教院)
咁就reject 左UST 同HKU 戈三個offer
因為我始終都係想教書多啲 因為我嘅信念係 比起做一個喬布斯 不如做一個可以教出幾個喬布斯嘅人

其實係幾多

Hkcc 數科 year cgpa:3.35
有無機入ust math dse 235433(m2) ,同埋有無ching 知大約幾多穩入

鯨大 (eng+edu)

GPA sem1 (3.93/4)
sem2 (3.53/4)
summer) sem3(3.57/4)

DSE eng: 4

想轉去其他u讀Eng/ Eng ed 有冇機?
CU HKU 係咪唔駛諗

SORRY漏左
DSE
3452 55

City Asso Engine科
GPA 3.2x
有冇機HKU/UST Civil

恒管有冇機 都知中左伏

你預3.9+啦

Cccu商科 year2
Year1 cgpa 3.49 dse 英文冇3
報cityu BBA yr3 定 bu bba yr3 邊個機會好d?
同想問business analysis 呢科有冇伏

你可以試下我哋教大 有兩科英文 一科edu一方冇edu 但係如果你想讀edu 一定要由year 1開始讀起

搵啲相熟嘅professor 或者tutor都得 我記得我嗰陣時搵咗個hkuspace faculty head 幫手 佢都冇托手踭

hku/ust ee都必未入到

巴打依個心態先啱，為入u而入u，咁好咩？

共勉之

之前有edu offer,不過要yr1讀起，太哂時間，如果唔係都想做教蓄

讀完兩年high diploma 再讀5年教育學位 的確好令人卻步 但係我覺得當體驗生活囉 因為喺大學呢五年 將會係你最開心嘅五年
無憂無慮 識到一班知心好友 做青春熱血嘅傻事

謝了: ) 我求學心態冇事 只不過係發現自己原來識讀書想轉轉環境。
可能你唔知 大部分人吹水玩手機..而得少部份人STUDY既學習氣氛,太discouraging鳥...

Cccu 商科cgpa 3.65 英文得3 入city/poly機會大唔大 ielts冇6.5係咪冇機

我係ou double-degree (yr2) 冇讀過high dip, 但想nonjupas tran u

btw, thx for your encouragement ^_^

gap yr唔知機會會唔會大少少呢

前hkcc sosci

大家對報non jupas有問題
可以係到一齊傾下

CCCU社科Yr2 CGPA預 3.6 DSE b5 19 Eng4
CU有啲咩文社科搏得過？

Hku Personal statement 有咩要注意？
利申有project 獎 reference letter 果啲

唔知cccu個邊咩情況
但我hkcc個年都有幾個fd入左global studies同老年學

巴打有冇tip
我今年都係太空人hd engine
好驚入唔返u

有無識人入到Soci同政政

ive it 3.59
dse 323333
報邊間成數大啲
心水係city ploy同bu會唔會收得鬆啲？

UST 真係冇咩貼士 因為我記得好似係過3.8嘅人 都會直接收 interview都唔使
但係HKU 就會有兩個professor in, 諗定自己點解想讀嗰科(engine)同埋點解想喺kong讀？ 如果你係final year 就當然要準備埋FYP 繪形繪聲嘅簡介

trans u真係好難 好似要爆4 先至會有可能

i大 se 頭3個sem 3.7 有冇機會city cs 或 poly

dsc英文有3
ietls其實唔難攞6.5
你細分係幾多

我覺得有機

有冇detail

thx巴打

想問下city im邊個stream收低啲gpa唔該

你用dse分就應該係jupas

其實UGC trans UGC 會唔會好難，想轉去city or hku cs.

同問

佢今年有科新野，先收18，19分

Dse 中/英lv2 = 入唔返ugc? (Poly civil

想問各位巴絲
Gpa year對報poly/hku有冇影響？
會唔會話見你Gpa year就唔考慮？
如果有, gap year呢年係做related to the course既ft job會唔會有幫助?
（engine科）

3324

巴打應該interview好勁
我都apply 3大得CU 唔收我
所以我 一直 歧視 中大

I mean ielts...
但係聆聽得2
又好似難啲攞6.5...
我dse 3334
ielts 摱車邊 7666->6.5

聽聞有friend gap year做start up program
跟住 kong u收咗佢

Non jupas入會唔會易d？

ust 新科個堆網有寫
但報就無個科選項

求interview技巧

我dse得14分（有full cert)係咪year1冇咩可能升到上去bu sci?yr2先走係咪好過yr1走

Hd yr 2
如果dse有科1左 係咪幾耐gpa都冇可能有U收？

唔會，有frd gpa冇3，中文得1入咗poly top up

得edu 有interview其餘都係冇interview直接收offer

中大科大都無interview咩？

Cie Applied Science科 第1年cgpa 3.25 想問求入8大UGC 有無機

補返 DSE有3322

如果想year1後喺台灣top6嘅國立大學轉番去香港hku cu bu嘅同科，機會大唔大？

利申：dse434523

同埋想問問dse eng 4使唔使考返ielts?

係咪佢本身gpa真係好高炸?
Gap yr好似都算負面野黎

如果系city information management 開既ge course 拎A+ ,會唔會報im 大d機會

唔關事

Ive 啦

我讀緊cccu engin year1 dse full cert 19分 想1年番ugc gpa要 aim幾多？

Best 5 21分今年hkcc hs year 1
想year 1走難唔難？同埋year 1走係咪要由nursing year 1 degree重新讀起？變相讀六年？

3.8+

有無人可以講下浸大
政治及國際關係科係點
難唔難？

我見到佢個網話CGPA：3.0就收

我個friend女朋友就係咁啱入咗呢科
佢個case好特別
喺我哋大學讀self finance degree，之後過3 trans u 去BU 讀呢科
我而家exchange緊都識咗一個讀呢科嘅女仔
佢話因為呢個好少人揀 所以門檻比較低 話今年好似得八個

好想聽到人成功U tran U既例子
Shitty BA YR3想trans HKU BA Yr3

冇,報定topup, btw cu ns/chp可以博下,其他0機會

都未有人升到YR3點收人做插班生呀大佬

今年先第一年year one 點收你讀year 3呀

POLY得,CITY唔夠

各位想trans u既人唔洗咁絕望 係UGC>UGC難, SF DEGREE>UGC係易D既,所以年年都有恆大,OU既人轉返入UGC,當然GPA都係3.8左右果堆

有冇話邊間u或者科會易收啲？

報晒8大啦,果幾千蚊

Year2 Cie中文 >3.7
Hku cu 中文有無機

envy
18分都有機但23斷腳要食屎
更莫講25 26果兩位

社科呢？
呢個分＋英文4入唔入到City

個個都唔比咁就無人讀到second degree 啦

唔難，你對國際關係同comparative politics無興趣就唔好揀，因為佢呢個programme九成九course都cover呢兩個範疇。其餘咩政哲public admin都係佔一兩個course only。

實畀人推爆

報ust 係咪越早提交申請越好 ? 越早報係咪會快d收offer ?

睇科架姐，商科先要咁高
文科3.4左右都得啦
其實gpa要求同asso/hd果d一樣

CITYU 商科勁D定POLYU商科勁D

Bu gis年年都幾多人報 係bu收少咋 gpa 邊止3.0

今年收到bu gis offer
Asso Cgpa 3.2_
每年收15個左右

Interview?

緊係有interview
今年係Edmond Cheng 同Benson Wong in

本身預收幾多人

15
今年邊只8個
我個asso programme 唔計我都入左8個

每年十幾 bu其他ugc科都收好少
仲有依科預乞食

你邊間cc

CCCU

你都係今年GIS ?

同ais一樣

想問下今年報係幾月左右？定間間唔同？

理科都要預3.8 , 熱門科唔得添

EDU self fin Sustain yr3可以報咩ugc???

有幾多科唔洗乞食？
因為乞食就唔讀？
咁做乜要讀大學？

推 有無中文巴絲

咁你讀大學又為咩？

係6年呀,YR1走你預爆4

Hkcc year2 商科cgpa 3.7想報ust business and management有冇機？

今年cccu yr2 cg3.7x/4.3 it科
呢個分三大cs有冇得諗？

勵志case
2016 Dse 13分 中文1 入CCCU
CCCU yr 1 gpa 3.2 + IGCSE中文
2017 8月廿幾收到電話interview
9月 Shitty EE yr1

點電話in

sor 收到電話叫interview

難d 起碼3.9up Hkcc

Asso讀商科 如果想報埋edu可以報邊科？只求有ugc讀

代frd問

cc 社科cGPA 3.5左右 DSE 17 IELTS 7.0

有乜科可以報

正常都為咗興趣同錢途，為ulife讀乞食科，你開心多兩年出黎揾工就慘

BEd BAFS

Agger gis 真係冇乜聽過人話有興趣
Year3都冇乜ulife架

下 3.2x yr1走左？
你開外掛？

唔係我 我聽到想打條友

求助

City jupas asso js1091
想yr2 升返yr3 city ACE
其實gpa應該夠，但聽講話會睇埋中文有冇lv3
英文就一路都聽話要3 ，我有所以唔擔心
但中文得lv2 唔知佢會唔會睇
有冇人解答下我

喊出黎！商科要求原來咁高，我還以為過3.4就得，攪到我都唔想轉

公平咩

係咪jupas 太多人reject

ive health study cgpa 3.2
入唔入到 poly nursing

可能係 shitty double E 出名

Shitty有大電架咩

shitty 叫就叫EE但好似係細電
好多人defer

上年有個入左cgpa 3.8 up

洗唔洗IELTS

hi ching 我survey , 好似係一定要中3英3

否則報定poly la

咁開心
poly有冇咩 health related 既科收最低

唔過3.7 大學唔會有interview CU HKU Poly

都唔會比 除非你本身dse唔差有18-20分

呢d都係miss同我講

夠分入poly我都想
其實都幾on9
Asso就係比啲冇3322既人讀完升返上u架啦
咁佢asso升都要求要有3322咁佢個asso有乜撚野意義
真係當撚正自己係三大咩垃圾shitty

我bse

Poly itc marketing 係咪已經推高曬

想知shitty商科 yr3 entry收到offer既話係咪可以要求yr1開始讀

你搞錯左少少，asso係俾無3322既人可以keep住讀書，唔包升u

btw 好似只係ace 先有呢個requirement

btw bse 唔升本科都有好多水泡科入， surveying 就

教育局局長楊潤雄：「我們原本設計副學士、副學位本身是獨立、受認可的課程，是在中學畢業至大學畢業中間多一個階層，但現在很多人將它視為踏腳石，再去讀學士學位，那麼副學士的價值及位置應在哪裏？這正是將來要看的問題」

asshole當年設計嚟係比讀書唔成嘅人去hea2年 緩和當年香港失業率高企情況
點知班垃圾又唔肯讀 政府先焗住叫ugc放大量學位嚟收asshole仔 以利誘你班垃圾
所以asshole根本就唔係為左比班弱能走後門而設
只係後來定位失敗導致嘅惡果

咁癲 咁咪成科一個都升唔到

好得閒？

就係唔想入水泡想讀返本科
我都有同學Gpa 2.x 入左applied physics

屌咁我可以做咩，retake dse又要背範文冇咩信心升到，同埋7月先放榜都出晒offer
Gce果啲又過左報名期

入poly ate

surveying連水泡都無tim la

7月未放哂offer geh.... n手飯

得既 萬中無一姐

Shitty year one entry 同senior entry 分開服
Senior entry 分as1同2
as1-yr2
as2-yr3

都有少數20幾分的人被逼讀asso hd ge。
利申：其中一個20幾分要讀hd的人

你咪又係要讀hd，憑乜笑人垃圾

我幾時有笑人垃圾啊？Are you ok?

asshole前asshole後，仲要話人垃圾

但係我想入 yr1
啲人又話 yr1 entry 好高 gpa先入到
諗緊報as2 可唔可以跌返落yr1

這段鬼係我打ge？眼殘嗎？

如果你個GPA囉senior都入唔到就認命把啦

讀IVE係咁嫁啦 其他CC 3.4已經有

收到as2點解想要由yr1讀.....?

鬼知佢,想玩多2年掛

senior個gpa低過 yr1 好多喎

有得揀我想入yr1多啲
但係as2易入啲吖嘛，好似係

想enjoy u life 咪defer
想學多啲野既可以讀多啲credit
但好似有maximum credit

好多人讀讀下去左exchange半年,之後再defer半年-1年,慢慢玩

因為shitty有個double degree prog我想玩
但係佢個req係yr1先可以報
所以我想入yr1

咁你咪報senior+成個學院/department,收你果陣你同佢講有冇YR1位就得

商科唔係已經拆開晒嚟報咩?
between多謝晒, 連登有愛

係呀,但YR1都係似JUPAS咁報,果D名好似跟department?
SENIOR就係報果科既名,同YR1唔同好似係

16年開始jupas都已經分開晒啦
15年及以前就成個bus department噉報
而家jupas都分晒科, 除咗econ&fin(yr2揀econ/fin)
同埋management sci (yr2揀bus analysis/ operation management/ quan analy)

想問依家有邊幾間U開左non-jupas報得?
City Poly?

其實你係咪揾我
btw 我係jupas直入三大專科(非engine)

Not yet
Only UST?

hku BMS收緊jupas 31分 你搞事咩

三大early round
shitty poly bu十一月先開始
自己去大學個網check吓啦

poly問卷幾時變咗三大架

難分真與假

1

2